O desenvolvimento da \textit{MeiDash} não se deve focar apenas em definir requisitos (funcionais ou não funcionais) e começar a implementá-los. Existem algumas normas e leis - nacionais, europeias e ou mundiais -, que se devem ter em conta e que, muitas das vezes, implicam pequenas alterações aos requisitos ou à forma como estes estão pensados para a implementação (e até adição de novos requisitos).\par
Relativamente à \textit{MeiDash} é importante serem analizados os regulamentos referentes à proteção dos dados visto que os utilizadores terão a sua própria conta e terão, se necessário, de introduzir as suas credenciais das várias plataformas \cite{regulamentosProtecaoDeDados}. Sendo que os utilizadores podem adquirir uma subscrição \textit{premium} será também importante analisar como serão feitas as transferências bancárias entre os vários métodos de pagamentos \cite{regulamentosUEPagamentos}.\par
Para além das questões referidas a cima poderão existir algumas questões legais impostas pelas plataformas presentes na nossa aplicação.

\subsection{General Data Protection Regulation (GDPR)}
A \textit{General Data Protection Regulation (GDPR)} é uma regulação essencial relativa ao \textit{software} que se pretende desenvolver. Tratando-se de uma questão legal, este processo de regulamento de dados tem como principal objetivo garantir a segurança e integridade dos dados pessoais dos utilizadores. Estas questões de privacidades são muito importantes visto que um dos principais objetivos da \textit{dashboard} é o armazenamento seguro dos dados assegurando que mais nenhuma entidade tem acesso aos mesmos. Naturalmente, que a \textit{MeiDash} também deve seguir certos deveres visto que não podemos recolher todas as informações pessoais dos utilizadores. Destacam-se então certas características que devem estar presentes na \textit{dashboard}:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Responsabilidades} - Para garantir o cumprimento deste regulamento será necessário proteger os dados do utilizador, de modo a prevenir acessos interditos aos mesmos, algo que atingiremos com encriptação.
    Será também crucial o armazenamento destes dados em mais que um local para evitar a perda/corrupção total dos dados;
    \item \textbf{Consentimento} - Será necessário recolher consentimento válido para a recolha de dados, este consentimento não pode ser pressionado ou pobremente explicitado o seu propósito, também tem que ser possível a quem deu o consentimento retirá-lo a qualquer momento.
    Para crianças menores que 13 anos, o seu consentimento é fornecido por um progenitor ou responsável;
    \item \textbf{Minimização de dados} - A quantidade de informação  processada em cada operação da \textit{MeiDash} será mínima e, quando a mesma informação já não for necessária nas operações em questão, será apagada até ser necessário novo acesso à mesma. Estes processos diminuirão o risco/gravidade de possíveis fugas de informação;
    \item \textbf{\textit{Data Protection Officer (DPO)}} - O \acs{DPO} assume a responsabilidade na aplicação da estratégia para proteção dos dados e conformidade do \acs{GDPR}. Todo o descuido em eventuais não conformidades e incidentes ou violações serão imputadas ao responsável pelo tratamento, em última instância à administração;
    \item \textbf{Fuga de informação} - A empresa deve notificar a autoridade de proteção de dados (\acs{DPA}) até 72H após ter tomado conhecimento sobre a violação de dados de forma a determinar o impacto;
    \item \textbf{Direito de esquecimento} - O titular dos dados tem o direito de solicitar o apagamento de dados pessoais que lhe estão relacionados. O período para o qual os dados são armazenados é limitado a um mínimo estrito;
    \item \textbf{Direito acesso} - Todos os propósitos para os quais armazenamos a informação do utilizador, bem como os conteúdos e o tempo que ficará armazenada devem sempre estar disponíveis ao mesmo. Para além disso, toda a informação recolhida deve estar correta e atualizada;
    \item \textbf{Portabilidade de dados} - Qualquer utilizador poderá requisitar uma cópia dos dados recolhidos relativos à sua identidade num formato legível e em qualquer altura.
\end{itemize}

\section{Novos Requisitos}
Através da realização dos aspetos legais, tivemos a necessidade de proceder a criação de novos requisitos, nomeadamente, devido ao \textbf{direito acesso} em que o utilizador tem a possibilidade de obter todos os seus dados usados na plataforma bem como a possibilidade de apagar a sua conta e consequentemente todos os seus dados.
Outro requisito não referenciado previamente é o de pagamento da subscrição \textit{premium} da \textit{MeiDash}. Este pagamento pode ser efetuado através da própria plataforma e, do mesmo modo que os pagamentos de subscrições de outras plataformas integradas na mesma, terá várias formas possíveis de pagamento (por exemplo: \textit{Paypal}, cartão de crédito, etc.).